Tuli ette Jaan Mikson, Wenemaalt, ja andis kogukonna kohtule teada, et temal omast isast osajao raha 50 rubl. 8-9 aasta eest walla laadikusse hoida jäetud ning nöudis, et nimetud raha köige protsentidega temale wälja maksetud saaks ülepea 72 rubl. 50 kop. Tähte temal selle raha wasta ei olewat.
Raamatute seletus sai ette wõetud ja asi läbi köneldud, mis peale otsus tehtud sai:
Et Jaan Miksonil nimetud raha üle tunnistuse tähte ei ole, siis ei wöi tema midagi nõuda, ja wõib tema nimetud raha oma esaku Kristjan Raudsepa käest nõuda, kes tema loomulik eestkostja ja waranduse alalhoidja  on.
Peakohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: P. Hindrikson XXX
Kohtumees: K. Iwanthal XXX
Kohtumees: K. Wossmann XXX
Mõiste sai kohtukäijatele T.S.R järele a. 1860 §772-774 kuulutatud  ja õppus antud mis tähele tuleb panna kui keegi kõrgemat kohut nõuab ja ei olnud Jaan Mikson sellega rahul.
Kirjutaja: Ch Kapp &lt;allkiri&gt;
6 Septembril Kihelk. kohtu sisse saadetud
